Van Helsing, in plaats van zijn kleine zwarte tas, hadden met hem een lange lederen één, iets als een cricket zak; het was kennelijk van eerlijke gewicht.
Toen we waren alleen en had gehoord dat de laatste van de voetstappen uit te sterven op de weg, we zwijgend, en als bij wonder besteld voornemen, volgde de professor op het graf.
Hij ontgrendeld de deur en we sluiten het achter ons.
Vervolgens nam hij uit zijn zak de lantaarn, die hij verlicht, en ook twee waskaarsen, die bij brandende, hij vastzit, door het smelten van hun doeleinden op andere doodskisten, zodat zij kunnen geven voldoende licht om te werken .
Toen hij weer opgeheven het deksel van Lucy's doodskist we alles leek--Arthur beven als een aspen--en zag ik dat het lichaam lag daar in al haar dood-schoonheid.
Maar er was geen liefde in mijn eigen hart, alleen maar afkeer voor het vieze ding had Lucy's vorm zonder haar ziel.
Ik kon zelfs Arthur's gezicht groeien hard als hij keek.
Op dit moment zei hij tegen Van Helsing:-- "Is dit echt Lucy's lichaam, of alleen een demon in haar vorm?"
"Het is haar lichaam, en toch niet.
Maar wacht even, en u allen haar zien zoals ze was en is."
